《香港政策法》關鍵人 佩洛西明晤陳太 同行郭榮鏗：反映引渡法問題

《香港政策法》關鍵人
佩洛西明晤陳太
同行郭榮鏗：反映引渡法問題

陳方安生、郭榮鏗及莫乃光昨與亞利桑那州立大學麥凱恩研究所的人員會面。莫乃光fb圖片

前政務司司長陳方安生獲美國副總統彭斯（Mike Pence）接見，引述對方指非常關注香港人權狀況後，今日將展開第二階段行程，稍後將與立法會議員郭榮鏗及莫乃光會見民主黨眾議院議長佩洛西（Nancy Pelosi）。民主黨議員林卓廷認為，彭斯的態度反映美方對港政策有變，料對港府處理《逃犯條例》構成壓力。

相關新聞：人權法專家：修例置港人於險地

身在美國華盛頓訪問的前政務司司長陳方安生，當地時間上周五獲美國副總統彭斯簡短接見，引述對方非常關注香港人權狀況後，陳太與立法會議員郭榮鏗及莫乃光繼續訪美行程，稍後會與眾議院議長佩洛西會面，並會晤國務院東亞暨太平洋事務局主責《美國——香港政策法》（或稱《香港政策法》）的官員。他們其後會轉到紐約出席美國外交關係協會午餐會，並會見當地律師會。

建議每半年發表報告

郭榮鏗在美國接受訪問時指，現時美方每年發表一次關於《香港政策法》報告，「但𠵱家啲事發生得好快」，將主動建議美方現時改為半年發表一次，並會向佩洛西了解美方的立場及態度，「希望佢哋講清楚，喺乜情況下會檢討甚至取消《香港政策法》」。三人亦將與美中經濟及安全審查委員會（USCC）會面，郭榮鏗表示，屆時將主力討論《香港政策法》報告，希望向美方反映香港獨立關稅區的重要性，以及了解美方擔憂，亦會討論報告提及的軍民兩用科技技術轉移問題。

郭亦指出，留意到《香港政策法》報告並無提及近日港府提出的《逃犯條例》修訂，他將繼續向美方反映修例的問題，以及特區回歸後一國兩制的落實情況，冀如實反映真相。

中文大學政治與行政學系高級講師蔡子強表示，彭斯身為副總統，表態等同外交政策，故發言較審慎，而佩洛西是設立《香港政策法》的關鍵人物，較了解香港情況，個人與民主黨創黨主席李柱銘有交情，亦與香港民主派溝通較多，表態時的政治顧忌料較彭斯為少，態度可以更明確和清楚。

蔡又指出，佩洛西僅為眾議院議長，推動政策仍需國會通過議案，影響力遜於白宮。

民主黨立法會議員林卓廷則指，彭斯的高規格接見顯示美國對香港政策的改變，發出重要訊息予港府，對於香港狀況不會坐視不理，而《逃犯條例》是巧立名目，引渡罪犯回內地，美國政府的關注與商界一致，料可為港府在逃犯條例上帶來壓力，希望政府不要「霸王硬上弓」，了解現實，撤回條例。

相關新聞：學者憂政經領袖來港中「地雷」

上一則
上一則
今日提醒你：《KAWS：ALONG THE WAY》展覽

下一則
下一則
人權法專家：修例置港人於險地

人權法專家：修例置港人於險地
學者憂政經領袖來港中「地雷」
西環集中營：美年底發兩報告 或提早出手

引渡都出埋，都可以話一國兩制不受，根本裡應外合

仆你臭街選票唔係咁爭取